


%\begin{Maquette}[Fiche]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}



  
\begin{exoplusloin}
Résoudre sur l'intervalle $]-\pi\,;\pi]$ l'équation $2 \cos^2(x)+3\cos(x)+1=0$
\end{exoplusloin}





 \begin{exoplusloin}
On admet que $\cos \left( \dfrac{\pi}{5} \right)= \dfrac{1+\sqrt{5}}{4}$. 

Déterminer la valeur exacte de $\sin \left( \dfrac{\pi}{5} \right)$. 
\end{exoplusloin}




 \begin{exoplusloin}
Soit $(u_n)$ la suite définie par $u_0=7$ et $u_{n+1}=3u_n-4$ pour tout entier $n \in \mathbb{N}$. 

On considère la suite $(v_n)$ définie pour tout entier  $n \in \mathbb{N}$ par $v_n=u_n-2$. 

Démontrer que la suite $(v_n)$ est une suite géométrique dont on précisera la raison et le premier terme. En déduire une expression de $u_n$ en fonction de $n$. 
\end{exoplusloin}




 \begin{exoplusloin}
Soit $(u_n)$ la suite définie par $u_0=3$ et $u_{n+1}=\dfrac{u_n}{1+u_n}$ pour tout entier $n \in \mathbb{N}$. 

On admet que, pour tout $n \in \mathbb{N}$, $u_n>0$ et donc que la suite $(u_n)$ est bien définie. 

On considère la suite $(v_n)$ définie pour tout entier $n \in \mathbb{N}$ par $v_n=\dfrac{1}{u_n}$. 	

Démontrer que la suite $(v_n)$ est une suite arithmétique dont on précisera la raison et le premier terme. En déduire une expression de $u_n$ en fonction de $n$. 
\end{exoplusloin}


 



 
%\end{Maquette}







